<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>

<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
   
      <title>freelf.me</title>
   
   <link></link>
   <description>Freelf's Blog</description>
   <language>en-uk</language>
   <managingEditor> Freelf</managingEditor>
   <atom:link href="rss" rel="self" type="application/rss+xml" />
   
	<item>
	  <title>白驹过隙--2018总结</title>
	  <link>//%E7%99%BD%E9%A9%B9%E8%BF%87%E9%9A%99-2018%E6%80%BB%E7%BB%93</link>
	  <author>Freelf</author>
	  <pubDate>2019-02-04T23:45:52+00:00</pubDate>
	  <guid>//%E7%99%BD%E9%A9%B9%E8%BF%87%E9%9A%99-2018%E6%80%BB%E7%BB%93</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>2018 不知不觉就过去了，在 2018 年的尾巴公司决定实行 OKR，所以本文从工作、生活、学习、投资方面总结一下 2018，并制定一下 2019 的 OKR。</p>

<h2 id="工作">工作</h2>

<p>工作方面 2018 还是比较满意的，在 10 月份因为公司原因自己换了一份工作，新公司的技术氛围、福利和环境都比上一家公司好很多。希望自己可以在未来的日子里可以在新公司发光发热。</p>

<h2 id="生活">生活</h2>

<p>生活方面其实没有多少讲的，就是今年花费巨资去植了发。不得不说，钱花的很值。形象提高了，自信也提高了不少！哈哈，以后在这方面的钱绝对不省。</p>

<h2 id="学习">学习</h2>

<p>去年制定了好多目标，看好多书。然而今年实现的却很少，因为从今年 5 月份就在筹划换一份工作，所以平时闲暇时间大部分用在复习 iOS 基础知识上。通过复习，发现自己还是平常看的太多，实践的太少。一些知识只是在看的当时感觉自己懂了，并没有去验证为什么。就拿 runtime 源码来举例，看了无数篇 blog，但是自己并没有去具体的调研到底为什么，所以以前在面试时总是感觉有些东西说不上来。今年在计划换工作时就花了一大部分时间去研究 iOS 底层知识，关于 runtime 写了两篇 blog。在这里强烈推荐 Dravness 的 blog，跟着一步一步调试下来会发现对一些知识会有更深刻的认识，在面试时回答会更加切中要点。还有一些知识点的整理，并没有在文章方面体现，主要在一些笔记中。</p>

<p>当然，花时间去准备面试也是没有白费。在面试找工作过程中相比较值钱会更顺利一些。在对知识有了更深刻的理解之后，在面试过程中很容易就可以 get 到面试官的一些问题点，然后重点回答。当然也有一些不足，就是自己只准备了 iOS 相关的基础，其他的，比如数据结构和算法、操作系统、编译原理方面的的知识还是比较薄弱，这也是进不了一些大厂的原因。今年对网络方面的知识也有了一个初步的了解，准备在 19 年可以有一些深入的理解。
总结来说，今年的进步还是不是很大，主要是对 iOS 基础知识和网络有了一定的了解，计算机基础方面的知识的还是没有什么进展。这也是 19 年 OKR 的重点。</p>

<h2 id="投资">投资</h2>

<p>从 17 年 10 月份开始在且慢跟投长赢计划开启了自己的投资之路，年初的时候看到腾讯跌倒 419 块，感觉很便宜了，就想进去投机，然后很自然的被套了。后来又关注了电子货币，又想投机电子货币，就在腾讯发布了第一季度财报涨了一些时把腾讯卖了，入了电子货币的坑。重仓了 EOS，然后在高点时没有套现离场，到现在被深套。</p>

<p>2018 年自己的投资之路现在看起来还是挺动荡的，虽然赔了很多钱，但是自己一点也不后悔。因为经历了之后，心态会不一样。刚开始投长赢计划时自己每天都会看收益，甚至每天会去看几次。感觉都会影响工作，但是经历了腾讯和电子货币之后，感觉心态都不一样了。可能是被搞得破罐子破摔了[捂脸]。但是说真心话，经历过之后的心态真的不一样。虽然自己在电子货币上的钱亏了 90%，但是自己真的不后悔。今年学到了，以后绝对不会去投机。不懂的地方绝对不碰。</p>

<h2 id="2019-的-okr">2019 的 OKR</h2>

<p>以前一直在盲目的立 flag，感觉有好多东西需要去学习。年底看了有关 OKR 的东西之后，感觉这个东西不仅可以在工作方面使用，还是用来管理自己的成长。</p>

<p>想了一下自己的价值观，自己想成为一个终身成长的人，所以 OKR 对自己非常适用。</p>

<p>所以在这里制定一下自己 2019 年的 OKR。</p>

<h3 id="学习方面">学习方面</h3>

<p>学习计算机基础知识：Key Result 为：</p>

<ul>
  <li>数据结构和算法方面：每星期学习三篇《数据结构和算法之美》专栏内容，并根据内容拓展学习算法方面的书籍，比如《大话数据结构》，《数据结构与算法分析》，《算法》等。</li>
  <li>设计模式方面：读 Raywenderlich 的设计模式书籍，每周一章，配合《研磨设计模式》和《设计模式》等书籍争取把设计模式搞明白。</li>
  <li>操作方面，读《程序员的自我修养》，《深入理解计算机系统》。</li>
  <li>编译原理方面：《SICP》</li>
  <li>网络方面：《图解 HTTP》，《图解 TCP/IP》，《计算机网络》，《TCP/IP 详解》。</li>
</ul>

<p>2018 年其实知识付费了很多东西，希望今年抽时间把一些付费课程看完，比如方糖全栈课，还有一些极客时间的专栏争取看完。其实上面的书不要求看完，但是数据结构、设计模式、操作系统、网络相关的知识需要有一定的了解。把 2018 年的付费课程能看完并且配合一些书籍，这些知识都会有一定的了解。其中的顺序可以根据自己的心情去决定，可能会先去看设计模式和数据结构，其他的可能会往后放放，也可能会根据工作需要有变动，这里不列具体计划。
同时希望自己可以在 2019 年坚持一年的 ARTS。</p>

<h3 id="投资方面">投资方面</h3>

<p>投资方面虽然 2018 亏了很多，但是自己还没有割肉。电子货币已经很失望了，要么归零要么暴富。反正 2019 绝对不会考虑投资电子货币了。会继续跟投长赢计划，然后把自己欠的钱还完。等有闲钱会去考虑买一些保险和股票之类的东西。经历了 2018 年，自己在投资方面的心态好了很多。以后会多去践行价值投资理念。嗯嗯，关于这方面有时间会去找一些书籍来看。但是今年估计没有时间了，学习计算机基础的优先级会最高。</p>

<h3 id="生活方面">生活方面</h3>

<p>在生活方面其实没有很多的要求，主要是健身相关的，希望 2019 年自己的身体可以棒棒的，已经报了一个健身工作室了，希望自己到夏天可以把肚子弄下去～
如果有时间可以报一个英语学习的课程，学习英语。其实自己这辈子的目标就是写一手好的代码，说一口流利的英语，在这之后可以财务自由就可以啦～哈哈，想的有点多，2019 加油～</p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>迟来的2017总结</title>
	  <link>//%E8%BF%9F%E6%9D%A5%E7%9A%842017%E6%80%BB%E7%BB%93</link>
	  <author>Freelf</author>
	  <pubDate>2018-01-10T11:25:50+00:00</pubDate>
	  <guid>//%E8%BF%9F%E6%9D%A5%E7%9A%842017%E6%80%BB%E7%BB%93</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>2017年过去了，今天是2018年01月10日，终于有时间整理一下过去，展望一下未来了。年初给自己定了几个目标，但是那时没有写东西的习惯(虽然现在也没有)，现在回想起来已然不记得什么了。只记得一个大概就是多读书，多写总结。然而并没有达到。只能说一年的时光又被我浪费掉了。从这篇文章开始，以后每周要写一篇文章了。对未来的展望，依然是多读书，多写文章。因为，读书是一个输入的过程，而写作是个输出的过程。希望自己写的都是自己实践过的，不写软文。先不展望未来了。先回忆下过去吧。下面从工作、生活、学习三方面做下总结。
<!-- more --></p>
<h2 id="工作">工作</h2>

<p>今年9月份离开了呆了一年半的公司。一年半，对于我来说，还是很珍贵的。在这一年半的时光里，我从一个菜鸟变成了不是那么菜的菜鸟。学到了很多，但是学习的速度不快，总的来说小有进步。过去的一年，我的内心是非常焦虑的。为什么呢？我不止一遍的问自己，主要还是自己能力的问题。在公司，发现自己好多想学的东西，没有办法去实现，离开公司吧，以自己的能力，很难找到一份中意的工作。就是这样矛盾着，到了9月份。公司因为业务问题，把我们移动端辞退了一部分，我就在这一部分中。现在想来也不是坏事，自己没勇气做的事情，别人逼了自己一把。接下来找工作的事情就不详细说了，总结下来一句话：能力不好，好工作自然不好找喽。经历了将近一个月，总算找到个自己还算满意的。接下来，进入新环境。刚来接手个新项目，领导说了，让我用Swift开发。卧槽，我Swift没看过，为了不表现出自己的菜，我开始了猛补Swift的道路。用了一个星期，把Swift的官方文档读了一遍，我突然发现，光读是没用的，用的时候还是忘记了。所以从这里面可以看出来，想学东西就要了解一下，然后撸起袖子就是干。在项目中学习，然后把那些突然让自己茅塞顿开的知识记录下来，写成文章，这也是一个输入与输出的过程啊。
从来到这个公司到现在，已经快四个月了，项目也接近了尾声，然而现在倒在了上线上。领导一直觉的是项目的问题，因为小公司，没有测试，软件质量没有保障，所以匆忙上线肯定是不行的。提了几次建议，没有被采纳，只是一味的屏蔽功能，感觉真的是无药可救。没办法，只能先忍着了。要么忍，要么狠，要么滚呗。自己能力不行，就要对自己狠。努力把项目做好，后面，我依然会提出我自己的建议，采不采纳是他们的问题，我自己尽力了，我尽力把自己能做的做好。问心无愧。</p>

<h2 id="学习">学习</h2>

<p>每次都对自己说，要多读书，结果每天回到家。就被好看的电视剧吸引过去了，然后一看表，11点多了，该睡了，一页书都没开。然后感叹，自己进步好慢。想要提高自己，就要克制住自己的欲望，其实欲望也是可以利用的嘛，给自己规定一个小目标，看完多少书后可以释放下欲望。这里并不是说看完，是要自己真正的去理解了。劳逸结合，提高自己的效率。
今年读的书就比较少了，读了一本狮子书，然后感觉自己并没有完全的掌握。明白了里面说的，然而问到了具体的场景，就懵逼了。这也是为什么面试小红书会挂掉的原因。以后还是需要多实践啊。现在会想起来今年收获确实不是很大，还有两本书快看完了，然而，也忘记了不少。以后，需要改变下策略了，是不是没有做笔记的问题，有时候自己看的太细了，导致自己的速度下降了，其实不用看那么细，不懂的可以先跳过去。希望以后可以找到一个高效读书的方法。等找到了，再分享出来。</p>

<h2 id="生活">生活</h2>

<p>今年的生活没有太大的变化。年中的时候办了一个健身卡，由于搬家的原因，就没用了，转出去赔了不少钱。以后一定要杜绝冲动消费。光是这些钱自己也是花了不少。希望自己明年可以坚持健身，感觉现在年龄不大，但是注意力很难集中。而且整个人精神不太好。希望可以坚持健身，改善下自己的精神面貌。还有，就是今年开始关注理财了，关注了且慢的长赢计划，截止到今天，没有多少收入，但是贵在坚持，希望自己以后多赚钱，坚持定投，然后研究下股票。来年也研究下保险。不能总想着自己赚工资，要学会理财，这也是个很重要的技能。这也是2017年一个不小的进步吧，自己有这个思想的转变就不错啦。</p>

<h2 id="未来的展望">未来的展望</h2>

<h3 id="读书计划">读书计划</h3>

<ol>
  <li>继续巩固自己的计算机基础，希望自己可以研究下网络、算法，操作系统。网络方面，从图解HTTP，图解TCP/IP，网络是怎样连接的，然后读HTTP权威指南，HTTPS权威指南，TCP/IP详解。算法方面：算法图解，啊哈算法，大话数据结构，算法第四版。操作系统：程序是怎么跑起来的，程序员的自我修养，深入理解操作系统</li>
  <li>写代码方面，希望自己研究下设计模式，架构，这方面：head first 设计模式，Swift appearance，clean code ，重构，Clean architecture，RxSwift，函数式编程，高级Swift，高性能iOS，iOS11 by tutorial。
  写了这么多，希望自己可以多读，最好可以在项目中用到，比如Swift appearance，RxSwfit，可以用来重构项目。</li>
</ol>

<h3 id="学习计划">学习计划</h3>

<p>学习前端，Python，shell，提高工作效率。希望自己可以成为大前端工程师，或者全栈工程师。</p>

<h2 id="未来重点要学的知识">未来重点要学的知识</h2>

<p>前端，Swift，RxSwift，组件化，音视频，性能优化， Python ，shell。未来的一年希望这些可以完成</p>


	  ]]></description>
	</item>


</channel>
</rss>
