<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>

<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
   
      <title>freelf.me</title>
   
   <link></link>
   <description>Freelf's Blog</description>
   <language>en-uk</language>
   <managingEditor> Freelf</managingEditor>
   <atom:link href="rss" rel="self" type="application/rss+xml" />
   
	<item>
	  <title>白驹过隙——2018总结</title>
	  <link>//%E7%99%BD%E9%A9%B9%E8%BF%87%E9%9A%99-2018%E6%80%BB%E7%BB%93</link>
	  <author>Freelf</author>
	  <pubDate>2019-02-04T23:45:52+00:00</pubDate>
	  <guid>//%E7%99%BD%E9%A9%B9%E8%BF%87%E9%9A%99-2018%E6%80%BB%E7%BB%93</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>2018不知不觉就过去了，在2018年的尾巴公司决定实行 OKR，所以本文从工作、生活、学习、投资方面总结一下2018，并制定一下2019的 OKR。</p>
<h2 id="工作">工作</h2>
<p>工作方面2018还是比较满意的，在10月份因为公司原因自己换了一份工作，新公司的技术氛围、福利和环境都比上一家公司好很多。希望自己可以在未来的日子里可以在新公司发光发热。</p>
<h2 id="生活">生活</h2>
<p>生活方面其实没有多少讲的，就是今年花费巨资去植了发。不得不说，钱花的很值。形象提高了，自信也提高了不少！哈哈，以后在这方面的钱绝对不省。</p>
<h2 id="学习">学习</h2>
<p>去年制定了好多目标，看好多书。然而今年实现的却很少，因为从今年5月份就在筹划换一份工作，所以平时闲暇时间大部分用在复习iOS基础知识上。通过复习，发现自己还是平常看的太多，实践的太少。一些知识只是在看的当时感觉自己懂了，并没有去验证为什么。就拿runtime源码来举例，看了无数篇blog，但是自己并没有去具体的调研到底为什么，所以以前在面试时总是感觉有些东西说不上来。今年在计划换工作时就花了一大部分时间去研究iOS底层知识，关于runtime写了两篇blog。在这里强烈推荐Dravness的blog，跟着一步一步调试下来会发现对一些知识会有更深刻的认识，在面试时回答会更加切中要点。还有一些知识点的整理，并没有在文章方面体现，主要在一些笔记中。</p>

<p>当然，花时间去准备面试也是没有白费。在面试找工作过程中相比较值钱会更顺利一些。在对知识有了更深刻的理解之后，在面试过程中很容易就可以get到面试官的一些问题点，然后重点回答。当然也有一些不足，就是自己只准备了iOS相关的基础，其他的，比如数据结构和算法、操作系统、编译原理方面的的知识还是比较薄弱，这也是进不了一些大厂的原因。今年对网络方面的知识也有了一个初步的了解，准备在19年可以有一些深入的理解。
总结来说，今年的进步还是不是很大，主要是对iOS基础知识和网络有了一定的了解，计算机基础方面的知识的还是没有什么进展。这也是19年OKR的重点。</p>
<h2 id="投资">投资</h2>
<p>从17年10月份开始在且慢跟投长赢计划开启了自己的投资之路，年初的时候看到腾讯跌倒419块，感觉很便宜了，就想进去投机，然后很自然的被套了。后来又关注了电子货币，又想投机电子货币，就在腾讯发布了第一季度财报涨了一些时把腾讯卖了，入了电子货币的坑。重仓了EOS，然后在高点时没有套现离场，到现在被深套。</p>

<p>2018年自己的投资之路现在看起来还是挺动荡的，虽然赔了很多钱，但是自己一点也不后悔。因为经历了之后，心态会不一样。刚开始投长赢计划时自己每天都会看收益，甚至每天会去看几次。感觉都会影响工作，但是经历了腾讯和电子货币之后，感觉心态都不一样了。可能是被搞得破罐子破摔了[捂脸]。但是说真心话，经历过之后的心态真的不一样。虽然自己在电子货币上的钱亏了90%，但是自己真的不后悔。今年学到了，以后绝对不会去投机。不懂的地方绝对不碰。</p>
<h2 id="2019的okr">2019的OKR</h2>

<p>以前一直在盲目的立flag，感觉有好多东西需要去学习。年底看了有关OKR的东西之后，感觉这个东西不仅可以在工作方面使用，还是用来管理自己的成长。</p>

<p>想了一下自己的价值观，自己想成为一个终身成长的人，所以OKR对自己非常适用。</p>

<p>所以在这里制定一下自己2019年的OKR。</p>
<h3 id="学习方面">学习方面</h3>
<p>学习计算机基础知识：Key Result为：</p>
<ul>
  <li>数据结构和算法方面：每星期学习三篇《数据结构和算法之美》专栏内容，并根据内容拓展学习算法方面的书籍，比如《大话数据结构》，《数据结构与算法分析》，《算法》等。</li>
  <li>设计模式方面：读Raywenderlich的设计模式书籍，每周一章，配合《研磨设计模式》和《设计模式》等书籍争取把设计模式搞明白。</li>
  <li>操作方面，读《程序员的自我修养》，《深入理解计算机系统》。</li>
  <li>编译原理方面：《SICP》</li>
  <li>网络方面：《图解HTTP》，《图解TCP/IP》，《计算机网络》，《TCP/IP详解》。</li>
</ul>

<p>2018年其实知识付费了很多东西，希望今年抽时间把一些付费课程看完，比如方糖全栈课，还有一些极客时间的专栏争取看完。其实上面的书不要求看完，但是数据结构、设计模式、操作系统、网络相关的知识需要有一定的了解。把2018年的付费课程能看完并且配合一些书籍，这些知识都会有一定的了解。其中的顺序可以根据自己的心情去决定，可能会先去看设计模式和数据结构，其他的可能会往后放放，也可能会根据工作需要有变动，这里不列具体计划。
同时希望自己可以在2019年坚持一年的ARTS。</p>
<h3 id="投资方面">投资方面</h3>
<p>投资方面虽然2018亏了很多，但是自己还没有割肉。电子货币已经很失望了，要么归零要么暴富。反正2019绝对不会考虑投资电子货币了。会继续跟投长赢计划，然后把自己欠的钱还完。等有闲钱会去考虑买一些保险和股票之类的东西。经历了2018年，自己在投资方面的心态好了很多。以后会多去践行价值投资理念。嗯嗯，关于这方面有时间会去找一些书籍来看。但是今年估计没有时间了，学习计算机基础的优先级会最高。</p>
<h3 id="生活方面">生活方面</h3>
<p>在生活方面其实没有很多的要求，主要是健身相关的，希望2019年自己的身体可以棒棒的，已经报了一个健身工作室了，希望自己到夏天可以把肚子弄下去～
如果有时间可以报一个英语学习的课程，学习英语。其实自己这辈子的目标就是写一手好的代码，说一口流利的英语，在这之后可以财务自由就可以啦～哈哈，想的有点多，2019加油～</p>

	  ]]></description>
	</item>


</channel>
</rss>
